<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Ik</title>
	<atom:link href="http://weblogs.nrc.nl/ik/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://weblogs.nrc.nl/ik</link>
	<description>Lezers van NRC Handelsblad en nrc.next vertellen over zichzelf</description>
	<lastBuildDate>Wed, 21 Apr 2010 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
	<generator>http://wordpress.org/?v=2.8.4</generator>
	<language>en</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
			<item>
		<title>Aandacht</title>
		<link>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/22/aandacht/</link>
		<comments>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/22/aandacht/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 21 Apr 2010 22:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>NRC Handelsblad</dc:creator>
				<category><![CDATA[Zonder categorie]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/22/aandacht/</guid>
		<description><![CDATA[
Bij de dokter. Wat zijn de klachten? Ik vertel dat een  oom van mij een ontroerend, zelfgeschreven gedicht voorlas op de begrafenis van mijn moeder over dat ze altijd zo piekerde (en dat ze nu in ieder geval eindelijk rust had). Ik zeg dat het mij ook vaak niet lukt om de mallemolen in [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>Bij de dokter. Wat zijn de klachten? Ik vertel dat een  oom van mij een ontroerend, zelfgeschreven gedicht voorlas op de begrafenis van mijn moeder over dat ze altijd zo piekerde (en dat ze nu in ieder geval eindelijk rust had). Ik zeg dat het mij ook vaak niet lukt om de mallemolen in mijn hoofd te stoppen en dat ik graag technieken wil leren om dat hanteerbaar te maken. Hij vertelt me dat <em>mindfulness </em>een vriendelijke, praktische methode is, geen zweverig gedoe en zeker geen therapie. Hij glimlacht en zegt: „Mindfulness gaat over aandacht.” Twee minuten later vraagt hij: leven je ouders nog?</p>
</div>
<p><strong>Annemieke Luijckx</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/22/aandacht/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Heineken</title>
		<link>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/21/heineken/</link>
		<comments>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/21/heineken/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 Apr 2010 22:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>NRC Handelsblad</dc:creator>
				<category><![CDATA[Zonder categorie]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/21/heineken/</guid>
		<description><![CDATA[
Ik geef in België een lezing over de veranderende werkomgeving en de rol van beleving en innovatie. Hoe gaat bijvoorbeeld Heineken om met beleving als marktstrategie? Bij innovatie vertel ik dat de koelkast begin jaren vijftig zonder marktonderzoek op de markt is gebracht. Het voordeel dat de melkboer niet meer elke dag langs hoefde te [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>Ik geef in België een lezing over de veranderende werkomgeving en de rol van beleving en innovatie. Hoe gaat bijvoorbeeld Heineken om met beleving als marktstrategie? Bij innovatie vertel ik dat de koelkast begin jaren vijftig zonder marktonderzoek op de markt is gebracht. Het voordeel dat de melkboer niet meer elke dag langs hoefde te komen, overtuigde de consument. Na mijn lezing neemt de dagvoorzitter het woord: „Bij ons staan koelkasten niet vol met melk, maar met Jupiler. Maar als wij in België aan Heineken overgeleverd zouden zijn, dan zouden wij ook melk drinken.”</p>
</div>
<p><strong>Bernard Drion</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/21/heineken/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Hooligans</title>
		<link>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/20/hooligans/</link>
		<comments>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/20/hooligans/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 19 Apr 2010 22:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>NRC Handelsblad</dc:creator>
				<category><![CDATA[Zonder categorie]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/20/hooligans/</guid>
		<description><![CDATA[
Vanwege de risicowedstrijd Ajax-Feyenoord, met kans op een duel  zonder toeschouwers, is er een interview met Feyenoord-hooligans op Radio 1. „We maken ze allemaal kapot!” schreeuwt één van hen. „Branden zullen ze, die 020’ers, en we zorgen er persoonlijk voor dat het WK niet doorgaat!” Ik schrik van zoveel agressie, maar dan moet ik [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>Vanwege de risicowedstrijd Ajax-Feyenoord, met kans op een duel  zonder toeschouwers, is er een interview met Feyenoord-hooligans op Radio 1. „We maken ze allemaal kapot!” schreeuwt één van hen. „Branden zullen ze, die 020’ers, en we zorgen er persoonlijk voor dat het WK niet doorgaat!” Ik schrik van zoveel agressie, maar dan moet ik toch lachen als ik een andere Rotterdamse hooligan hoor roepen: „Het komt allemaal door die 020-burgemeester Aboutaleb. Die kankerjood!”</p>
</div>
<p><strong>roos panis</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/20/hooligans/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spijkers</title>
		<link>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/19/spijkers/</link>
		<comments>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/19/spijkers/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 18 Apr 2010 22:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>NRC Handelsblad</dc:creator>
				<category><![CDATA[Zonder categorie]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/19/spijkers/</guid>
		<description><![CDATA[
Onze achtertuin grenst aan een dijk. Met mooi weer passeren  tientallen lopers, fietsers en groepen ronkende motoren en oldtimers.
Afgelopen zaterdag probeerde ik te genieten van het zonnetje en een goed boek. Dat viel niet mee, twee stellen van in de vijftig pauzeerden tijdens hun fietstocht op een bankje, net achter onze tuin. 
Een uur [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>Onze achtertuin grenst aan een dijk. Met mooi weer passeren  tientallen lopers, fietsers en groepen ronkende motoren en oldtimers.</p>
<p>Afgelopen zaterdag probeerde ik te genieten van het zonnetje en een goed boek. Dat viel niet mee, twee stellen van in de vijftig pauzeerden tijdens hun fietstocht op een bankje, net achter onze tuin. </p>
<p>Een uur lang kon ik hun gesprekken volgen. Ik kuchte een paar keer nadrukkelijk, maar het volume bleef onverminderd. Toen ze op hun fietsen stapten, naderden twee motorrijders. Eén dame riep: „Als ik hier aan de dijk zou wonen, zou ik spijkers strooien.”</p>
</div>
<p><strong>Karin Alfenaar</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/19/spijkers/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tobie wie?</title>
		<link>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/17/tobie-wie/</link>
		<comments>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/17/tobie-wie/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Apr 2010 22:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>NRC Handelsblad</dc:creator>
				<category><![CDATA[Zonder categorie]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/17/tobie-wie/</guid>
		<description><![CDATA[
Op mijn voicemail heeft een vrouw ingesproken dat ze mijn hond Tobie heeft gevonden en heeft afgegeven bij het parkhoekhuis. Daar kan hij worden opgehaald. 
Omdat Tobie, groot en zwart, naast me zit, bel ik haar terug. Tobie blijkt óók een grote zwarte hond. Het hoekhuis is echter in Laren en  ik woon in [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>Op mijn voicemail heeft een vrouw ingesproken dat ze mijn hond Tobie heeft gevonden en heeft afgegeven bij het parkhoekhuis. Daar kan hij worden opgehaald. </p>
<p>Omdat Tobie, groot en zwart, naast me zit, bel ik haar terug. Tobie blijkt óók een grote zwarte hond. Het hoekhuis is echter in Laren en  ik woon in Eindhoven.  We concluderen dat de verdwaalde hond wellicht ooit de penning heeft gekregen die Tobie is kwijt geraakt. Daarop staat zijn naam en mijn 06-nummer. </p>
<p>‘s Avonds ontvang ik een sms van de vrouw: ‘sorry, hij heet Tobias en ik heb 2 cijfers omgedraaid. Excuses!’</p>
</div>
<p><strong>Lozel Oudkerk</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/17/tobie-wie/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Niets gemerkt</title>
		<link>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/16/niets-gemerkt/</link>
		<comments>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/16/niets-gemerkt/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 15 Apr 2010 22:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>NRC Handelsblad</dc:creator>
				<category><![CDATA[Zonder categorie]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/16/niets-gemerkt/</guid>
		<description><![CDATA[
Schoonmoeder, 91 jaar, belt afgelopen woensdag ongerust op. Haar enige zoon zit in Peking. „Weet je dat er een aardbeving in China is geweest?” Ik probeer haar  gerust te stellen en vertel dat ik haar zoon net aan de telefoon heb gehad. „Ze wisten het in Peking nog niet eens.” Ze kan het niet [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>Schoonmoeder, 91 jaar, belt afgelopen woensdag ongerust op. Haar enige zoon zit in Peking. „Weet je dat er een aardbeving in China is geweest?” Ik probeer haar  gerust te stellen en vertel dat ik haar zoon net aan de telefoon heb gehad. „Ze wisten het in Peking nog niet eens.” Ze kan het niet geloven. „China is heel groot en de beving was bij Tibet in de buurt.” Ze blijft ongerust. Ik probeer het nog eens: „Die aardbeving is net zo ver weg als die vulkaan in IJsland, die op knappen staat. Die knalt vandaag of morgen uit elkaar en daar gaan wij hier he-le-maal niets van merken!”</p>
</div>
<p><strong>Anita Mensing</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/16/niets-gemerkt/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Eeuwigheid</title>
		<link>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/15/eeuwigheid/</link>
		<comments>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/15/eeuwigheid/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 14 Apr 2010 22:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>NRC Handelsblad</dc:creator>
				<category><![CDATA[Zonder categorie]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/15/eeuwigheid/</guid>
		<description><![CDATA[
Onze studenten krijgen bij een bepaald tentamen een apart velletje waarop ze anoniem kunnen schrijven wat ze vonden van de colleges die aan het tentamen voorafgingen. De uitingen variëren van „vet chill”, „interessant” tot  „heel erg saai” en „niets geleerd”.  
Eén student heeft zich echter uitgeleefd bij het geven van commentaar. Verrast lees [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>Onze studenten krijgen bij een bepaald tentamen een apart velletje waarop ze anoniem kunnen schrijven wat ze vonden van de colleges die aan het tentamen voorafgingen. De uitingen variëren van „vet chill”, „interessant” tot  „heel erg saai” en „niets geleerd”.  </p>
<p>Eén student heeft zich echter uitgeleefd bij het geven van commentaar. Verrast lees ik het volgende en weet niet of de  docent er blij mee moet zijn of niet:  „Als ik nog 1 uur te leven had en het was echt mijn laatste uur, dan zou ik college bij u volgen, omdat dit uur dan een eeuwigheid zou lijken.” </p>
</div>
<p><strong>Annemarie Verhoef</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/15/eeuwigheid/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Reanimeren</title>
		<link>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/14/reanimeren/</link>
		<comments>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/14/reanimeren/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 13 Apr 2010 22:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>NRC Handelsblad</dc:creator>
				<category><![CDATA[Zonder categorie]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/14/reanimeren/</guid>
		<description><![CDATA[
Op de parkeerplaats zakt  een oude dame in elkaar. Ik ren er naartoe. Ze geeft geen reactie. Terwijl ik 112 bel, zijn twee jongemannen bezig met de voorbereidingen tot reanimeren. Al snel komt er een ambulancebroeder op een motorfiets. Hij neemt het over van de jongens en geeft orders. Ik krijg de opdracht een [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>Op de parkeerplaats zakt  een oude dame in elkaar. Ik ren er naartoe. Ze geeft geen reactie. Terwijl ik 112 bel, zijn twee jongemannen bezig met de voorbereidingen tot reanimeren. Al snel komt er een ambulancebroeder op een motorfiets. Hij neemt het over van de jongens en geeft orders. Ik krijg de opdracht een identiteitskaart te zoeken. De inhoud van haar  handtas ligt al op de grond. Tussen haar spullen een soort plastic penning. Daarop met duidelijke letters: Reanimeer Mij Niet! met naam en foto. Ik toon hem aan de broeder. Hij mompelt: „Te laat!” De vrouw ademt weer.</p>
</div>
<p><strong>kitty van vlaanderen</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/14/reanimeren/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Zijderups</title>
		<link>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/13/zijderups/</link>
		<comments>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/13/zijderups/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 12 Apr 2010 22:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>NRC Handelsblad</dc:creator>
				<category><![CDATA[Zonder categorie]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/13/zijderups/</guid>
		<description><![CDATA[
In Vietnam bezoeken we een zijdefabriek. We zien hoe moddervette rupsen verwend worden met moerbeibladeren. 
Aan het eind van de rondleiding zijn ter plekke geborduurde zijden stoffen te koop. We kopen niets, ook al is dat sneu voor de rondleidster, temeer omdat ze oogluikend toestond dat ik een cocon meepikte. 
Bij het inchecken voor een [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>In Vietnam bezoeken we een zijdefabriek. We zien hoe moddervette rupsen verwend worden met moerbeibladeren. </p>
<p>Aan het eind van de rondleiding zijn ter plekke geborduurde zijden stoffen te koop. We kopen niets, ook al is dat sneu voor de rondleidster, temeer omdat ze oogluikend toestond dat ik een cocon meepikte. </p>
<p>Bij het inchecken voor een binnenlandse vlucht duikt de grondstewardess weg als uit onze handbagage ineens een rammelend geluid opstijgt. Dan schiet me iets te binnen. Ik vis de cocon op. Er fladdert een witte vlinder uit.  </p>
</div>
<p><strong>Otto  Holzhaus</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/13/zijderups/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Schande</title>
		<link>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/12/schande/</link>
		<comments>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/12/schande/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 11 Apr 2010 22:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>NRC Handelsblad</dc:creator>
				<category><![CDATA[Zonder categorie]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/12/schande/</guid>
		<description><![CDATA[
Themafeestje voor geschiedenisstudenten in Groningen : ‘Red de Sovjet, steun de goudgele revolutie.’ 
Nou, de steun voor die revolutie kwam er zeker. En vrijwel alle studenten waren volgens het  thema gekleed. Er was zelfs iemand die zo lang had nagedacht dat hij als de pactensluiter Joachim von Ribbentrop kwam, met swastika en al.
Iedereen sprak [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>Themafeestje voor geschiedenisstudenten in Groningen : ‘Red de Sovjet, steun de goudgele revolutie.’ </p>
<p>Nou, de steun voor die revolutie kwam er zeker. En vrijwel alle studenten waren volgens het  thema gekleed. Er was zelfs iemand die zo lang had nagedacht dat hij als de pactensluiter Joachim von Ribbentrop kwam, met swastika en al.</p>
<p>Iedereen sprak er schande van, gemakshalve het aantal doden vergetend dat werd gemaakt onder de hamer en sikkel die bij de meesten op de borst en buik prijkten. </p>
</div>
<p><strong>pim den dekker</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://weblogs.nrc.nl/ik/2010/04/12/schande/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
